\begin{thm}[de Cauchy-Lipschitz global]On considère $(\R^m, \norm\cdot)$. Soient $I\subset\R$ un intervalle et $f:I\times\R^m\to\R^m$ une fonction continue globalement lipschitzienne, i.e. :
	\begin{align*}
		\forall K\in\mathcal K(I), \exists k\in\R^{+*}, \forall t\in K, \forall(y, z)\in\R^m\times\R^m, \; \norm{f(t,y) - f(t,z)} \le k\norm{y-z}
	\end{align*}
	Alors, pour tout $(t_0, x)\in I\times\R^m$, le système $(S):\left\{\begin{aligned} &y' = f(t, y)\\&y(t_0) = x\end{aligned}\right.$ admet une unique solution définie sur $I$.\end{thm}

\begin{proof}Soient $E = \mathcal C^0(I, \R^m)$. Comme $f$ est continue, on peut définir :
	\begin{align*}
		F: \anonymfunction{E}{\mathcal C^0(I, \R^m)}{y}{\anonymfunction{I}{\R^m}{t}{x + \int_{t_0}^t f(s, y(s))ds}}
	\end{align*}
		\begin{enumerate}
			\item Montrons que $y\in E$ est solution de $(S)$ si et seulement si $F(y) = y$.
			\begin{itemize}
				\item Soit $y$ une solution de $(S)$ définie sur $I$. Alors,
				\begin{align*}
					\left\{\begin{aligned}
						&\forall t\in I, \; f(t, y(t)) = y'(t)\\
						& y(t_0) = x
					\end{aligned}\right.
				\end{align*}
				Comme $f$ est continue, $y'$ est aussi continue, et en intégrant, on trouve $y(t) = x + \int_{t_0}^tf(s, y(s))ds$.
				\item Réciproquement, si $y\in E$ vérifie $F(y) = y$, alors $y$ est dérivable et par construction est solution de $(S)$.
			\end{itemize}
			\item On suppose que $I$ est compact. Soient $k\in\R^{+*}$ la constante de Lipschitz de $f$ sur $I$ et $\ell = \abs{I}$. On pose :
			\begin{align*}
				\forall y\in E, \; \norm{y}_k = \max_{t\in I}\left(e^{-k\abs{t-t_0}}\norm{y(t)}\right)
			\end{align*}
			Montrons que $F$ est $(1 - e^{-k\ell})$-lipschitzienne sur $E$.
			\begin{itemize}
				\item Si $y\in E$, alors $e^{-k\ell}\norm y_{\infty} \le \norm y_k \le \norm y_{\infty}$. Donc $\norm\cdot_k$ et $\norm\cdot_{\infty}$ sont des normes équivalentes. Comme $(E, \norm\cdot_\infty)$ est complet, $(E, \norm\cdot_k)$ est aussi complet.
				\item Soient $t\in I$ et $(y, z)\in E^2$. Par définition,
				\begin{align*}
					F(y)(t) - F(z)(t) = \int_{t_0}^t f(s, y(s)) - f(s, z(s))ds
				\end{align*}
				Donc, si $t_0\le t$, on a :
				\begin{align*}
					e^{-k(t-t_0)}\norm{F(y)(t) - F(z)(t)} &\le e^{-k(t-t_0)}\int_{t_0}^t \norm{f(s, y(z)) - f(s, z(s))}ds\\
						&\le e^{-k(t-t_0)}\int_{t_0}^tk\norm{y(s) - z(s)}ds\\
						&\le e^{-k(t-t_0)}\int_{t_0}^t k e^{k(s-t_0)}ds\cdot\norm{y-z}_k\\
						&= \left(1 - e^{-k(t-t_0)}\right)\norm{y-z}_k
				\end{align*}
					De même, si $t_0\ge t$, alors $e^{k(t-t_0)}\norm{F(y)(t) - F(z)(t)} \le (1 - e^{k(t-t_0)})\norm{y-z}_k$.
				On a donc montré que :
				\begin{align*}
					\forall t\in I, \; e^{-k(t-t_0)}\norm{F(y)(t) - F(z)(t)} \le (1 - e^{-k(t-t_0)})\norm{y-z}_k
				\end{align*}
				Passant en max en $t\in I$, il vient :
				\begin{align*}
					\norm{F(y) - F(z)}_k \le (1 - e^{-k\ell})\norm{y-z}_k
				\end{align*}
				\item $F$ est contractante sur $(E, \norm\cdot_k)$, donc $F$ admet un unique point fixe, qui est solution de $(S)$, d'après le point 1.
			\end{itemize}
			\item On ne suppose plus que $I$ est compact. Il existe $(I_j)_{j\in\N}$ une suite croissante d'intervalles compacts contenant tous $t_0$ et tel que $I = \bigcup_{j\in\N}I_j$.
			\begin{itemize}
				\item Soient $j\in\N$ et $y_j$ la solution de $(S)$ sur $I_j$ donnée par le point 2. Toute solution $y$ de $(S)$ sur $I$ coïncide avec $y_j$ sur $I_j$.
				\item Réciproquement, soit $y:\anonymfunction{I}{\R^m}{t\in I_j}{y_j(t)}$. Par unicité de $y_j$, $y$ est bien définie et est solution de $(S)$ sur $I$.
			\end{itemize}
		\end{enumerate}
\end{proof}
